全球糧食危機 即將引爆

圖／路透

新型肺炎疫情肆虐造成全球各地人力短缺及物流受阻，令專家擔心一場糧食危機正悄悄形成。聯合國農糧組織（FAO）預警全球糧食供應鏈恐在4、5月出現問題，並呼籲各國勿在此刻採取糧食保護主義。

聯合國農糧組織近日在官網發文表示：「一場糧食危機逐漸形成，除非各國立即採取對策保護全球最弱勢的族群，維持全球糧食供應鏈正常運作，避免新型肺炎疫情衝擊糧食相關產業。」

農糧組織認為眼前各國實施邊境管制及封城等限制都間接影響全球糧食供應，估計4、5月
糧食供應鏈就會出問題。此外，越來越多勞工居家隔離也可能降低食品加工業產能。

農糧組織表示：「我們已發現糧食物流過程受阻，且疫情開始影響畜牧業取得飼料，就連屠
宰場也因物流受阻及人力短缺而降低產能，與中國情況類似。」

現階段全球各地糧食供應充足，但農糧組織擔心肉類及蔬果等價格較高的商品會開始漲價。惠譽集團旗下研究機構Fitch Solutions也表示：「已開發市場大多在人煙稀少地區的大型農場生產穀物，人力較不易受到病毒感染，反觀棕櫚油及肉品加工這類勞力密集的產業感染風險較高，很可能暫時停擺。」

以全球最大棕櫚油生產國馬來西亞為例，當地政府已下令三大棕櫚油產區停工，因為該地
區日前通報新型肺炎確診病例。

即便各地糧食供應無虞，各國為維護自身利益而採取保護主義仍可能刺激糧食價格上漲，例如越南已禁止稻米出口，俄羅斯也禁止去殼穀物出口，哈薩克共和國限制出口的農產品項更包括小麥麵粉、蕎麥、砂糖、葵花子油等。

在此情況下，Fitch Solutions預期最受糧食漲價衝擊的國家包括中國、日本、韓國及糧食進口比重逐年增加的中東各國。其他諸如印度及印尼等貨幣貶值的國家也處於劣勢，因為農產品及其他大宗物資在國際市場多以美元計價。

原來可以咁樣幫還押手足

最大糧食入口國

食樹皮咋嘛，近代支那經歷過，唔驚

大飢荒

Fao好似支那控制

所以點解自動化生產咁撚重要，越少人力越少問題

如果真係減少出口 中國食樹皮都似

中国直情輸出糧食請救世界

行返當年毛魔,周魔 個一套
每秒鐘有支那人餓死, 但係送糧食比非洲

只要wto底下嘅嘢就極大機會

《天滅中共賦》

共黨臣民 作惡多端
外侵諸邦 內屠義士
赤匪所至 寸草不生
禍國殃民 血債累累
習妖維尼 逆天而行
自立為帝 天怒人怨
庚子伊始 天譴將臨
大仙報夢 國運已盡
共黨治下 必有七患
正月武肺 播毒中原
二月流感 飛禽盡亡
三月地震 血流成河
四月豬瘟 百物騰升
五月飢荒 易子而食
六月內戰 析骸而爨
七月水災 長江決堤
炎共將亡 水德當立
歲在庚子 天滅中共

希望真係咁

應該已全面滲透 幾時另立組織呀

就算糧食短缺，香港嘅樓價都係不變，完

唔怕, 中國有13億人可以食

北泡都係，夠晒經驗

人地食草食一年，仲有蝗食蝗

又要入定牛餐肉

北泡或成最大贏家

聯合國=中共
中共好驚冇糧食

on9
特撚登
等班支那人係外國搶完野食再用天價賣返俾班友
唔係支那邊有$打貿易戰